%@metapost:4trireccercleexo25.mp
Après un combat acharné contre l'un de ses principaux rivaux, le
célèbre pirate Jack s'est emparé d'un coffret contenant quelques
parchemins. Parmi ceux-ci, deux parchemins décrivent une île contenant
un trésor, ainsi que la démarche à suivre pour retrouver ce trésor.
\begin{center}
\psshadowbox{
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
    Sur cette île, on trouve une admirable excavation parfaitement
    circulaire, totalement dénudée, d'environ deux cents coudées de
    large.\par Deux croix de tailles différentes sont plantées sur le
    bord de cette excavation. Un gros rocher se trouve à une
    cinquantaine de coudées, exactement au nord de la petite croix, et
    chose remarquable, depuis cette croix, les autres points cardinaux
    sont repérés par les trois seuls arbustes de l'île. De plus, la
    grande croix est exactement à mi-chemin entre le rocher et
    l'arbuste situé à l'est.
  \end{minipage}
}
\par
\psshadowbox{
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
    Le trésor est enterré à l'intérieur de l'excavation. Pour
retrouver l'endroit exact, il suffit, depuis l'arbuste situé au sud,
de se diriger vers celui situé à l'est jusqu'à se trouver au bord de
l'excavation. En ayant un arbuste de chaque côté, le rocher est
exactement \og droit devant\fg. On se dirige alors vers lui jusqu'à se
trouver entre les deux croix. Le trésor se trouve à cet endroit, par
six pieds sous terre.
  \end{minipage}
}
\end{center}
Aussitôt lus, Jack affrète une goélette vers l'île au trésor. Là, il
constate avec un certain désappointement qu'un incendie a ravagé
l'île. Certes l'excavation est encore parfaitement visible et le
rocher est toujours à sa place, mais les autres repères ont disparu.
\par
\compo{1}{4trireccercleexo25}{1}{Jack sut néanmoins retrouver
l'emplacement précis où était enterré le trésor. La légende,
d'ailleurs, dit qu'il a laissé quelques coffres de pièces d'or afin de
récompenser les nouveaux découvreurs.
\par \`A l'aide du plan ci-contre, allez-vous retrouver cet
emplacement exact ?
}